筵開20席 搞講座變請飲茶

2018年09月06日

筵開20席 搞講座變請飲茶

麗瑤邨居民服務協會以開辦講座名義申請撥款，其後講座卻變長者宴。黃文邦攝

【名不副實】

葵青區議會舉辦地區活動，不乏飲飲食食，例如麗瑤邨居民服務協會上月有份舉辦的「葵涌中南公屋居民會講座」，獲批撥款17,600元。記者發現，講座在葵興一間酒樓舉辦，設下20圍茶點招呼出席長者，按酒樓貼出菜單價目，每圍茶點收費880元，按此推算，講座開支全部用作飲食開支。

主委推薦機構難監察

即使審計報告批評制度不透明，建制派區議員堅持原有做法，由主委全權決定推薦合辦活動單位。經民聯區議員李志強曾在會議表明，小組無權否決主委的選擇，應將提名直接交區議會康樂及文化委員會審議及通過。而多位區議員屢次在會議結束後，才補交推薦機構，令外界難以監察。

記者旁聽上月底葵青區審核委員會，多項活動均申請豁免便餐開支上限、紀念品總額、抽獎禮物上限等，負責把關的委員全部開綠燈通過，只是質疑活動派發門票的地點和時間是否清晰。翻查資料，建制區議員幾乎壟斷各類活動的主委，即使有泛民區議員競爭，往往不敵票數佔優的建制派。

■記者潘柏林

上一則
上一則
獨設主委制自己批錢畀自己 葵青建制派圍威喂袋600萬

下一則
下一則
「分豬肉」用資源拉攏選民

「分豬肉」用資源拉攏選民

指定組織 視法規如無物

獨設主委制 自己批錢畀自己葵青建制派圍威喂袋600萬